## "Ресторан"
## Приложение студентки группы 4ИСП9-13 Бондаренко Аниты

Приложение "Ресторан" создано и разработано для автоматизации работы обслуживающего персонала. Приложение будет выполнять функции по облегчению труда персонала, приложение поможет быстрее оформлять заказы официантам, а также будет помогать сотрудникам кухни. База данных будет хранить информацию о сотрудниках, блюдах и меню.


Для приложения было разработано техническое задание:

https://gitlab.com/4isp9-133/restaurantanita/-/blob/9b29acaf44f6c13ccbb048256cab6b16e55e2428/%D0%A2%D0%97_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD_%D0%91%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE_4%D0%98%D0%A1%D0%9F9-13.docx

А также ER-диаграмма:

![Alt text](image.png)
https://gitlab.com/4isp9-133/restaurantanita/-/raw/main/ERD%D0%A0%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%91%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE.png


На диаграмме отображены основные сущности, такие как, например , Employee (Сотрудник), в ней указаны будут ФИО сотрудника, а также его логин и пароль, по которым он сможет авторизоваться в приложении.

 Также, у каждого сотрудника хранятся его документы в сущности DocumentsOfEmployee(Документы сотрудника), такие как паспорт и медицинская книжка. 

В диаграмме также есть сущность Dish(Блюдо), в которой будут хранится данные о блюде, его составе , калорийности, цене и т.д.

Сущность Order(Заказ) хранит данные о всех заказах,а точнее о том, какие блюда были заказаны, сколько составила итоговая цена всех блюд, а также какой сотрудник занимался оформлением заказа, дата и время заказа и столик, за которым был сделан заказ.


Далее была разработана UML-диаграмма, отображающая основные роли в приложении:

https://gitlab.com/4isp9-133/restaurantanita/-/blob/main/UML.png
![Alt text](image-1.png)


Есть 4 основные роли: Администратор, Официант, Шеф-повар и Директор.
Официанту доступны два основных действия - просмотр меню и оформление заказаю
Шеф-повар может вносить поправки в меню (изменять блюда), а также изменять статус заказов, оформленных официантом. После изменения статуса заказа, заказ перестает отображаться, но сохраняется в базе.
Администратор имеет доступ ко всем основных функциям приложения. Помимо доступа к меню и его изменения, он также имеет доступ к сотрудникам, изменению их данных, а также удалению их.
Директор имеет такие же функции, как и Администратор, но также имеет доступ к отчётам.



Далее был разработан макет приложения на платформе Figma:

https://www.figma.com/file/XHQ0vcx86CCyncYGMMdsYq/%D0%A0%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA?type=design&node-id=0%3A1&mode=design&t=v2kAB8mSehC22fXy-1

По ER-диаграмме была создана база данных приложения:

![Alt text](image-2.png)

На ней отображены все основные сущности, установлены связи между ними, а также на полях есть ограничения.


Сущности в базе были заполнены тестовыми данными:

![Alt text](image-3.png)

(Таблица Employee, заполненная тестовыми сотрудниками)

![Alt text](image-4.png)

(Таблица CategoryProduct, заполненная тестовыми данными о категориях продуктов, из которых будут готовиться блюда)

![Alt text](image-5.png)

(Таблица Dish, заполненная тестовыми блюдами для меню)